\phantomsection \label{subsubsec:R312}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R312}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R312}{R3.12}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Expression-Culture-Communication professionnelles~: Savoir collaborer } % R311 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/19ndOi1J87gxxJZOKc2eXxmBdZ1ZyFE_bKVkygFnYDkc/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 0h CM, 10h TD et 10h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{28h}, dont 14h CM/TD et 14h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Un objectif de cette ressource est de viser l'insertion professionnelle
plus directement liée au stage et à la recherche de stage.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Communiquer en entreprise : c'est quoi ? Pourquoi ? Comment ?
\item
  S'exprimer formellement, remédiation (Projet Voltaire, Ecri+, \ldots)
  ;
\item
  Préparer une réunion, rédiger un e-mail d'invitation ;
\item
  Pouvoir argumenter à partir de données objectives ;
\item
  Vulgariser un contenu scientifique ou technique ;
\item
  Apprendre à gérer ses émotions dans un cadre professionnel ;
\item
  Apprendre à contextualiser : connaissance de l'histoire des télécoms,
  de l'évolution de la sécurité
  des systèmes d'information, histoire de l'informatique (sous forme
  d'exposé, de fiche de lecture d'un
  ouvrage scientifique, technique, littéraire, documentaire), \ldots{} ;
\item
  Comprendre les usages sociaux et politiques (au sens large) de
  l'Internet ;
\item
  Utiliser à bon escient les données, les droits d'auteur, le droit à
  l'image, \ldots{}
\end{itemize}
Ces contenus pourront être complétés par la préparation à la recherche
de stages : CV, lettre de motivation, e-mail de motivation (format
court), script téléphonique, entretien de motivation. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Analyser les 3 rôles du triangle dramatique de Karpman
\item
  Histoire des télécommunications, repères historiques et culturels
  généraux en fonction de l'actualité.
  Approche de l'industrie informatique (histoire et développement des
  GAFAM). Enjeux de la conquête spatiale
  (\textabbrv{NAS}A, ESA, SpaceX, CNSA - China National Space Administration\ldots)
 \,; Approche de la cybernétique.
\item
  Les biais argumentatifs dans une argumentation
\item
  Problématiques issues du \textabbrv{RGPD}, de l'utilisation des bases de
  données\ldots{}
\item
  Radioscopie des sites web, usages et influences des réseaux sociaux,
  usages collaboratifs du web\ldots{}
\item
  Initiation à la recherche booléenne.
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03PilPro} \textit{Co-animation d'une équipe technique}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03PilPro} \textit{Prise de conscience des enjeux de la communication dans les relations interpersonnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.04PilPro} \textit{Établissement d'un relationnel de qualité}
\tabularnewline
\end{tabular}

 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} Développer des applications communicantes
\tabularnewline
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE322}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.04}} Découvrir le pentesting
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE332}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.04}} Mettre en place une infrastructure virtualisée
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE342}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.04}} Collecter et traiter des données avec des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}} Mettre en place une solution de téléphone IP selon un besoin client
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE362}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.04}} Déployer un service de téléphonie multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE371}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R211}{\textcolor{ressourceC}{R2.11}} Expression-Culture-Communication Professionnelles : Renforcement des techniques de communication
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Insertion professionnelle, Vulgarisation, Contextualisation, Culture générale, Culture scientifique et technologique, Stage, \textabbrv{CV}, Lettre de motivation, Entretien. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

